【韓國時報】南韓企業（包括Samsung，Hyundai，Kia）開始撤離中國；另，23%德國企業亦開始撤離

文中仲有講日本企業，同埋一啲已經撤離咗嘅南韓企業（例如LG，Lotte Mart，E-Mart）
Korea Times:

Push

高學歷巴就推

2020全面支爆

咁真係開心事喎

支爆

Industrial be water

其實上面失業率有幾多%？

我諗中國自己都唔知

依家撤都已經遲，關稅upupup

就業問題易解決呀，但依堆公司走左，會帶走埋技術先係最大影響

唔係講笑
Shamsung LG講徹資講左十年都有
幾時徹得晒

去過睇
極大獲
我地可以推動越南取代中國

3叔之前比人偷左個摺機玻璃點會唔嬲豬

聽講支那大撚把三和大神

限韓吖嗱？杯葛吖嗱？
呢家你跪響地奶埋鞋底oppa都唔會睬你啦

要煲大中韓矛盾

最好快啲真杯葛韓國啦
去首爾周街都支那大媽

無得做工廠咪去耕田囉, 依家上面好興吹奏農村生活

其實早5年已經東南亞行緊呢條路
緬甸 越南都四周圍起工業區
有人力政府又會貼錢賺外匯
同當年支那開放一鳩樣
班商家梗係走
唔通鐘意聽埋d紅歌
又要請埋d市長個仔做監工咩屌

東南亞超勁
I love elon musk

但文在寅好似偏奶支

就算知都唔會講個真既出黎

原來係咁
所以佢限定政府部門要用中國貨軟硬件谷內需
等失業率唔好推到咁高

去其他國家既中資公司繼續做避開關稅

哼 外國勢力 嚇唔到我地強國

佢聲稱5.5%喎

快啦屌

唔洗交咩鳩環境稅已經仆到去啦

正呀

samsung間惠州廠都摺左了

依家有邊個後生願意返鄉下耕田呀，咁少錢點夠佢地買iphone呀

乞衣都係一種職業黎

不過前兩年仲講緊東南亞人工係平，不過d人整出黎d品質仲差過中國，不良率幾高

唔知宜家點

支那又贏

push

開心

尋找黑警性暴力證人/受害者

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

完全唔識韓國嘢
但啲評論好似話班財閥仲惡過總統
係真的話，文在寅奶共還奶共，應該冇辦法逼班財閥唔撤資一齊奶

一早已經被中共偷晒啦

大清國

失業果班殺晒佢咪得 洗乜煩 0失業率都得呀

返左鄉下耕田就係農夫唔係乞衣
啲地中曬重金屬都照耕吹咩

個個唔想撤離以為英中談判會傾得成 , 等等下發覺支那根本唔會簽

13億人有5.5%係好撚多

不良率呢d野係關QC事
支那d product唔通day one就好好Quality咩
廠方有住支那管亞洲人經驗
好快會改善到
印度出iphone咪一樣無咩大鑊事

條仆街係大陸開Tesla 廠

佢唔係係大陸設左廠咩

支持中國杯葛全球,
我國如此強大, 不該跟其他國家打交道

無論咩情況
cctv: 失業率大致平穩 中國有能力應付經濟不景

一早排緊隊走 係最近再加速
新年有好戲睇

依家執定嘢,侵仔連任嗰日,外資集體走

支那乜數據都係假
你問維尼都答你唔到

封鎖到自己都鎖埋

其實有好多未必係遊客黎 依家韓國基本上無咩中國人遊客
好多都係中國既朝鮮族 係中國撈唔掂所以去韓國揾食
佢地既身份係中國藉韓僑

東南亞仲有大把資源未開發
支那以前開廠嘅大多都係廣東省
其他省市都吸唔到外資入去開
因為實在太遠又唔近海
宜家東南亞擺明想食哂支那成個製造業生產環節

之前有巴打話間廠全部由支那比錢

yes
其實好依賴香港

又一支爆先兆

所以d oppo 機咪會咁平性能咁勁
但核心技術都係偷

Yes
大部分係中資銀行fund

樓價唔畀跌,股票跌就停咗佢唔準交收

走得嚤無鼻哥

失業率0
創業率直線上升

回鄉創業 你識撚鐵

more

如果我地可以幫到越南

上面從來無失業 只係部分人自願選擇唔返工，食草渡日

推

係支那貼錢叫我開
我都唔想開但要交保護費咁

越南唔駛連登仔推動已經爆晒capacity
而家問題係越南唔夠人力
人工升得好快

I mean 香港非連登仔

人工升得好快講緊around 20%
但同中國仍差好遠

三星上個月唔係話走晒?

君子不立危牆下。快走啦

快d支爆
住世界一齊圍攻

全韓國都唔gur支共，除咗韓國政府

你個名
Btw..想買你架cyber truck
買唔買得過？

最緊要係唔洗比乜柒環保稅保護費
同埋咩四保一險

CCTV:失業率上升，但係失業人口下降

人仔變癈紙

其實早幾年啲低技術既野已經開始轉去越南 印尼
依家上邊人工越黎越貴。走晒啲外資呢班人唔知靠咩生存

Yes LOL
仲未計貪污油水

要明白
中國係真係好多人好多廠
唔係東盟話食就食得晒

而家仲係中國要走已經唔會去越南
睇行業會去印尼 甚至老撾孟加拉

0
失業嘅人會自動消失 無人失業

不了 擺明係prototype 階段
present果陣係台上面
比人一野掉爆左塊側玻璃
翻落台比board屌到仆街話我點做野
就到version2先好買
明明我專注緊space x 同hyper loop

三叔早半年 成個廠房徹曬
一日一部note10送比做得耐既員工
做得幾年既 都有部電話仔
一夜間幾萬人失業

一人一部

中國未至於禁多
有部分工序黎緊會被自動化

一定會四散落東南亞
90年代支那情況將係東南亞重現

老撾孟加拉應該仲好勁貪汅?

一來慳返研發費, 二來中共會有補貼

同日本依家咁既關係仲搞埋共，死得仲快，始終依賴貿易，冇辦法

好似係
前幾日韓國個反共遊行都係有寫Moon Jae In out

hyper loop搞成點
Boring company 好耐無進展了

幾萬人禁少?!

所以佢地當整電話好似整老翻咸碟咁
cop下cop下又一套

Yes 東盟+在地化
應該食得哂
Gigafactory 3 已經好大程度自動化生產

無得再偷先係大問題

似乎因為軍費je

百國聯軍

越南一樣有貪污

中國問題有二
1) margin 低
2) 俾錢都解決唔到問題

係LA起緊，阿聯酋政府決定起
雙線發展緊 但應該要成年後先update應該

支那問題係貪得黎仲要偷埋你技術走
唔係話比你過河濕下腳就算果種

阿聯酋hyperloop 定loop ?
Elon Musk CLS
hyperloop個專利open source
21也紀Tesla/Edison

回鄉創業
邊度有失業

margin CLS
根本爛哂市

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

真係good news黎
支爆近了（堅）

製造成本貴左， 就算天下太平，外資都會漸漸撤離。
同仇恨中共我覺得冇乜關係， 企業都係睇利益啫。

好似好多預訂

兩間公司鬼咁多部門
又電視 又電腦 又電器 又手機

tesla係美國好多癲佬好迷嘅
外型都夠班鬼佬打j

底撚死啦 信支那

hyperloop,

原來印度都簽埋

成日玩極端民族主義
先唔講成本問題
見到都煩

個個回鄉創業呀，邊係失業

Push.

Hyperloop Transportation Technologies&Virgin Hyperloop One
但真心勁

中國高鐡全部報廢LOL

失業人口減咪唔計落失業

s

德國啲企業走埋 到時個左膠婆係咪可屌埋支那一份喇

越南早幾年已經取代緊

切支

Yes
快d please

拉越南，打支共

open source 左 推動得易d

文在寅奶共

世界級

但Elon Musk 自己唔搞Hyperloop

space x 仲要上mars
好多野要準備
仲著眼係地球既話就好易比人追貼

禁又啱喎

Boring Company & Open AI & Space X & Tesla

幾年前已經發生緊，係現在進去式，支爆過程中

又冇得抄了

0
冇工翻個啲咪當翻左鄉下耕田囉

成個space界google咁款
乜都有份

回鄉創業不是失業

未計Star Link 呢d術生品

根本屈機

不要打飛機

共慘黨再唔認清現實就亡黨

泡同日本10年前已經插曬旗

幾時支爆啊，等左好耐啦

補返稀土礦個窿就去姦田
唔洗入口大米

蘇聯解體都要時間
支爆點會咁易
越早爆 爆嘅規模就越細
越壓得耐 爆起上黎支爆先爆得精彩

5.5% 係7千幾萬人失業

支那失業人口已經超越英國總人口

中國連人口麵係假嘅
點計

有錢咪奶囉
到時支爆 搵鬼奶咩

只要立法禁止支爆就OK

雁行理論

需然我唔知上面有幾差，正如有人講，佢地幾慘幾折墮係佢地咎由自取，大家千祈日後唔好有測人之心，原諒佢地，佢地打人姦人消失人無手軟過。

全部番晒鄉下耕田
所以0失業率

0%
因為失業既蝗全都死清光

所以各國臥底係時候做野

我想起中國國歌，成品就要，創作人好能慘😂

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

我每日祈禱
就係等梗呢一日既來臨

過埋新年

貪平呀
因住連間公司都無埋

根據我讀大學時做project既經驗，支那呢啲負面數據你乘大返2-3倍就可以相距事實不遠

根本侵侵一直拖trade deal
就係比各國公司撤資

支共不嘍靠收割人民錢用黎供養親共民企，免費地免費電，無限國銀無利息貸款。

呢啲企業靠民脂民膏養肥，大部分無直接競爭對手（包括支共市場封鎖同向外國貨徵税）先可以做到咁大。支那以為自己啲公司好勁但係其實上到國際舞台上根本豪無競爭力

啲margin原本已經負咁滯，侵侵加幾percent税其實大部分製造業同專賣公司已經直接收皮

韓國三大走哂

撤資唔出奇
德國果然最奶共

三星 LG 係棒子先用
佢地用蘋果

唔洗拉 越南憎中共憎到仆街

最憎韓國車
但真心欣賞佢地反共唔係得個講字

快啲撤晒就可以WW3開戰

仲有消防牌費，好撚貴

lm

上一兩個月佢摺最後一間中国廠嗰陣，李克強專登去同負責人見面

回鄉創業
冇收成就食草食樹皮

都係果句啦

中國或成最大贏家

蠢左啦信支那

唔好氹我開心啦，我寧願繼續高估敵人

反正之前交左咁多失業保險金
而家咪攞反少少出黎用下先囉

快

有冇人發覺今個冬天吹北風天氣都好好
以前冬天冇乜邊幾日係藍天

上瞞下騙

tui

地價炒得好快，比支那當年升得快好多。

好多時做實業賺既係5%左右既純利，地價升太快就會好似支那咁的人寧願做收租都唔做實業。而且會令當地人排外，有少少似香港人排大陸人覺得佢地炒貴晒的樓。

如果政府係工業用地上面唔諗計，好快市場會去到一個平均點就係東南亞成本=大陸成本+關稅，對我地，全世界都唔係好事。當然，係我眼中對支那人都唔係好事，佢地唔食屎點會反抗。

現時有的無法用機械替代既技術依然係大陸佔優，東南亞人對金錢既著緊程度無支那人咁痴線，所以佢地做工亦唔會同你搵命博，成長相對慢，產出相對低，呢個死穴未必係一時三刻改變到。

加上東南亞好有90年代支那風氣，貪污好嚴重，亦都不利企業長期發展。

以上係近期了解既事情，有巴打有另一番感受請開心些牙。

睇黎有生之年真係有機會睇到支爆了

富士康都徹就精彩了

我成日覺得 20 年後，越南好似南韓咁，會有 vpop ，越劇。連登仔會叫佢地春卷國

支爆近了

Apple都走埋就真支爆啦

食草了

中國又贏

唔關政治因素都遲早撤喇

好yeah

講撚左十年支爆
唔該今次真係黎真

生牛河

去過越南就知周街都係泡文
日文第二多
支那人完全插唔到旗

反佔中前去過上面同廠佬吹水 個陣已經死得7788
私人單唔敢接 接左驚走數 得番有政府單既廠生存到
去d所謂商場行 人影都無隻 半年後今日只會更嚴重

同埋上面吊命既唔係廠 共產黨唔驚你失業 有咩就坦克碌過順便清除人口 要支爆就等佢地房地產爆破

其實睇h&m u記呢d fast fashion d衫邊到整就知個大勢
根本幾年前已經好多made in 孟加拉

快！！！

再講 廠係十多年前已經開始北移 要睇實況要去惠州起再上 睇深圳係點反映唔到實況

下一條生產鏈會係印度定越南

其實點解支那咁多鬼城個房地產都唔破？

有日文咩
泡文之後英文喎

立法禁止失業咪輕鬆解決失業率高企問題

破緊因為係一個過程
日本都好耐先破

地方夠大 想起就起 銀行肯印肯借 大撚把鬼城/索性爛尾cap水走人 d bad debt 咪出下債券叫香港買番

不過咁 早前有銀行俾人抄家 「接管」算係有跡可尋

三星走左好一段時間，宜家已經冇曬工廠係大陸。

有無機會將懲罰活動發展去呢條線

平價高質支那雞大量供應

samsung應該算最傻仔嘅一個
大陸開廠要交技術比人

Gogo

咩省 屬幾線城市？

柬埔寨金邊
直情係全部中國人入去炒樓
都唔知係咪國策 要炒死d東盟國家